% @Difficulté 1
% @Mathalea uuid=ba520&id=3F10-2&n=3&d=10&s=2&s2=2&s3=2
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% @Theme Fonctions généralités 
% @SousTheme Calculs
% @Titre Maîtriser le vocabulaire et les notations
\begin{exercice}[Source=MathALÉA, Trajet={1,2,3}]
\begin{enumerate}
 \begin{minipage}{0.75\linewidth}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Soit $f$ la fonction définie par $f(x)=-4x+8$.\\
	 Calculer l'antécédent de $-12$ ?\\\end{minipage}
	\end{minipage}	\begin{minipage}{0.2\linewidth}
			\centering
			{\hypersetup{urlcolor=black}
				\qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=ba520&id=3F10-2&n=3&d=10&s=2&s2=2&s3=2&v=eleve&es=0211001&title=Parcours+d'exercices}
				}
			
		\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Soit $f$ la fonction définie par $f(x)=3x+2$. \\
	 Quel est l'antécédent de $-10$ ?\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Soit $f$ la fonction définie par  $f(x)=6x+4$.\\
	 Quel est l'antécédent de $28$ ?\end{minipage}
\end{enumerate}

   $\square$ J'ai compris, je sais faire.
	
\end{exercice}


\begin{Solution}
 \begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$f(x)=-4x+8$ donc ici on a : $-4x+8=-12$ \\Soit $x=\dfrac{(-12-8)}{-4}=5$\\$f({\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{5}})=-12$\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$f(x)=3x+2$ donc ici on a : $3x+2=-10$ \\Soit $3x=-10-2=-12$ d'où $x=\dfrac{-12}{3}=-4$\\$f({\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{-4}})=-10$\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$f(x)=6x+4$ donc ici on a : $6x+4=28$ \\Soit $6x=28-4=24$ d'où $x=\dfrac{24}{6}=4$\\$f({\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{4}})=28$\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}


\begin{Indice}
Il faut résoudre des équations.\\
Par exemple, déterminez l'antécédent de 3 par la fonction $f$ revient à résoudre l'équation $f(x)=3$.
\end{Indice}


\begin{Reponse}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$5$\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$-4$\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$4$\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Reponse}
